【巿民追究特首抗疫罪責】 司法覆核入稟法院指控特首公職人員行為失當 追究譴責及賠償

新冠肺炎疫情持續，巿民郭卓堅今（3日）入稟高等法院，質疑特首林鄭月娥於7月28日前，不理會防疫專家意見及決定，以外行人身分豁免部分來港人士來港檢疫安排，致令第三波疫情擴散，要求法庭頒令特首林鄭月娥涉公職人員行為失當。

申請人郭卓堅；答辯人為特首林鄭月娥。郭卓堅於入稟狀指，特首林鄭月娥於7月28日前不理會防疫專家意見及決定，以外行人身分，一意孤行，豁免部分來港人士（以海員為主）來港檢疫安排。

入稟狀指，專家提出受豁免部分人士入境檢疫安排，會帶來檢疫漏洞，特首指「屬於誤解」。自今年2月至7月28日，被豁免約29萬名海員免檢疫，致有帶菌者在香港走動，令第三波新冠肺炎擴散至人傳人，而依據理大作出的基因排序，證實第三波新冠肺炎源自這批免檢疫人士，令慈雲山成為重災區。

入稟狀指因特首林鄭月娥的行為錯誤決定，引來香港前所未有的疫情，要求法庭頒令特首涉公職人員行為失當，應予以譴責及要求政府向巿民作出賠償，尤其是慈雲山區居民。

仲相信法官咩?

唔受理+屈你幾球律師費

法官都係佢d人
點告

郭手足 靚仔咗咁多嘅

等睇用國安法告返轉頭

支持手足反檯

之前海事處好似比人告入咗？

長洲 JR 王。

Push

可能想話比世界知
原來香港仲有法院

其實告得幾有道理

你無左個p

睇嚟全世界都聞到戰時味道

要放生d人 比人走佬

btw thanks lihkg

如果佢無abuse一個既定的system，好難告得入

有個巿民行出嚟 幫香港人出聲

仲可以求咩

推

有冇得私人檢控林鄭同機管局用雷神系統違反制裁令同國安法

推痴q線 喂大佬個外賣咁樣算係點呀？ - 分享自 LIHKG 討論區

推到有結果為止

Pishhhhh

Up

又係你呀郭生

印象中
司法覆核只可以係程序問題
即係有無做齊程序先落決定
唔會處理某個決定既合理性

郭爺

覆核王

諗起幾年前71遊行唯一有捐畀郭卓堅

等睇法官話無權處理特首case

係，好似仲JR緊押後選舉一案

佢好似產已破豁左出去了

push

tui

推子彈永遠都夠，人就永遠都唔夠！ - 分享自 LIHKG 討論區

成個學術界肯幫手出庭
衞生署醫生講真心話
其實林鄭死硬

唔好FF太多呢度係香港

係，所以輸多贏少

死者家屬唔知去咗邊

咁早嘅

未瞓呀

你係邊個國家

英國

你就正啦 我都想飛走

Ff吓自己身處外地

阿蕉精神

係咁㗎啦，冇得去旅行呀嘛

顛覆。。。。。
喺大陸唔好講告刁近平, 講句要求民選 已經要處決

啲死者家屬應向政府問攞賠償